路透：馬道立被「定期洗腦」感疲累 資深法官憂中共插手終院任命

香港法治岌岌可危之際，3名香港資深法官接受《路透社》匿名訪問，直指香港法治面對回歸以來最嚴重的威脅，害怕終審法院的法官空缺會讓北京有機可乘，有法官更坦言「我們擔心他們失去耐性」，稱若在任命過程中出現干預，可能引發法官辭職。報道又引述消息稱，首席法官馬道立對於不理解司法獨立價值的中共官僚，已感到疲累。

馬道立對捍衞法院之戰感沮喪!
有接近馬道立的人說，雖然他不是被迫離開，但持續的捍衞法院之戰已令他日漸沮喪（the constant battle to safeguard the judiciary has worn on him），其工作包括處理訪港的內地法官及中央駐港官員給予的「訓話」（His job includes dealing with visiting mainland judges and briefings from locally based Chinese officials），這些工作可以是很棘手。

他們又說，中國法官及官員定期向馬道立宣傳北京的愛國議程，強調司法機構捍衞中國主權和國家安全的重要性。一名認識馬道立的人說，馬面對不理解香港三權分立、司法獨立真正價值的黨政官僚時，已感到疲累。（I know he tires of the apparatchiks whose Communist Party mantra has no room for even starting to grasp the separation of powers that exists in Hong Kong, or the real meaning or value of judicial independence）。有時馬道立甚至停止再說相關議題，改為嘗試討論足球。

佢地唔係唔明。只不過係慣左頤指氣使，唔想大家係平等有自由唔係應聲筒就既得利益者

法治從來得個講，同埋tvb律師膠劇太上腦。

香 港 國 寶 ： 許冠傑

不意外啊，假律師都有啦

請大家推埋哩個post啊
孽瘤要醫護死，我哋就要孽瘤陪葬

up

香港人首先要識分事務律師同訴訟律師

有時馬道立甚至停止再說相關議題，改為嘗試討論足球

佢肯企出嚟話法治已死兼劈炮唔撈嘅話就勁喇

唔使講都完全想像得出支那班垃圾廢柴官員係點樣侮辱緊香港嘅法治。

殺到埋身先出聲，其他地方俾中共伸手搞又唔出聲依家冇人幫到佢哋出聲喇

你疲累係因為你一直嘗試緊說服一個想強姦你嘅人，講強姦有咩原則上唔好，根本用錯哂方法。

你要做嘅唔係去說服，你要做嘅係用盡方法閹割或者處死呢個想強姦你嘅人。你可以靠自己，你可以搵其他人幫手，或者好多其他嘢，但係唔係同個想強姦你嘅人傾偈。

因為佢之前已經姦殺咗幾個人。

馬道立係咪平時d波台手足

推返上去